[港台]日常8點半 星期一至五 2030-2130

一個集合旅遊、飲食、健康、消閒、電影以及民生等熱門話題的雜誌式節目，逢星期一至五晚上八點半，主持人陳逸寧（Isabel）、譚淇淇（淇淇）、潘杰寧（Kelena）、李蔓瑩（Renee）、陳倩揚、鄭萃雯、伍家謙（家謙）、黎國輝（阿感）、泰山、林子博，司勳，與城中各界嘉賓無所不談，一於日日有主題，晚晚有話題。

此外，一群活力充沛的「830特工隊」還會四出搜羅貼地的城市熱話，追蹤社會所見所聞。輕輕鬆鬆，資訊爆發一個鐘！

09/03/2020
第七十八集
《原來係咁》
新型冠狀病毒持續在社會蔓延，不少市民都避免外出。愛好運動的朋友更因疫情擔心外出跑步遠足，一直在家缺乏帶氧運動會為身體帶來甚麼影響?物理治療師羅德昌Gilbert會為大家示範在家也來訓練心肺的帶氧運

《疫情亦情》
新型冠狀病毒已經遍佈全球，大家為了防疫都做足功夫，口罩已經成為必需品。一向只售賣泰國食用品的店舖也不遺餘力，希望能夠用自己的脈絡和網上訂購為香港人提供口罩。

《行遊香港》
今集Neal跟黃浩輝（輝Sir）遠征到南丫島。他們由索罟灣出發，行去天后宮再參觀神風洞，之後上250米高的菱角山看老鼠石，再到模達村便回程，全長約7公里！

《港人講旅》
梁子鳴 Jerry 曾經有三年的時間在俄羅斯西伯利亞修讀城市規劃，起初只是為了求學而到當地的他，畢業後仍然想留在那冰天雪地生活，何解？

查實rthk《日常8點半》做得仲好過東張西望，點解咁少人睇

我第一集已經追住睇

最愛My叔，黄到金
仲有公主寜,Renee

MY 叔

頭半集戴口罩，下半集唔駛戴
阿媽問我點解

神風洞！！！

我都未入過去，咁深！

西伯利亞人～～

日常8點半(民生．飲食)

《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續漫延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。

新冠肺炎在韓國爆發，疫情快速擴散，究竟在韓港人及在港韓人的情況如何？面對那些問題？

市民為抗疫搜購各類消毒用品，有關產品一度大缺貨。近日網上流傳利用純銀可製成銀離子水殺毒，節目請來專家拆解究竟銀是否能抗疫消毒？

受訪嘉賓：鍾樂偉／中大社會科學院全球研究課程助理講師

尋味天下：意大利美食

《食得滋味》

面對疫情，要增強免疫力減低感染風險，其中一個重點就是要吸收足夠蛋白質。黃豆含有多種礦物質，並有豐富蛋白質，經過發酵的黃豆食品會分解出多種人體所需的游離氨基酸，令人體更加容易吸收。黃豆製品款式眾多，例如日本味噌，韓國大豆醬，中國麵豉醬，以及香港人熟悉的腐乳。到底如何可以盡用黃豆製品，煮出鮮味？今集請來廚師為大家講解。

嘉賓：徐銘禧/廚師

直播同錄影？

我都成日睇
因為呢個時間撞啱viuTV 播韓劇

viutv d 韓劇唔係好舊架咩?

潘杰寧（Kelena）、李蔓瑩（Renee）

利申：成日同屋企人睇呢個節目

由佢開播一直睇，成功令阿媽戒斷tvb🤘

Parma Ham

正！

腐乳雪糕

第十五集
日常8點半(民生．家庭)

《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續漫延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。

香港有佛堂出現多個確診個案，南韓爆發疫情亦與教會活動有關，究竟本地宗教聚會在疫情下有何特別措施與安排？

無麩質（Gluten-free）一詞在西方有多年歷史，香港近年也流行起來，「無麩質飲食」更成為一個新的飲食潮流。不只是麩質敏感人士趨之若鶩，連一般人士也視為健康飲食之選。到底麩質是什麼？選擇無麩質飲食時又要注意什麼呢？

受訪嘉賓：陳俊彥/皮膚科專科醫生

《家事日常》

由於新型冠狀肺炎疫情持續，長者都選擇留在家中，很多日常活動都暫停下來，無論社交生活，又或者做運動的機會都大受影響。加上長者日間護理中心都暫時關閉，只提供有限度服務，對於體弱長者的影響更大。因此，本集邀請了註冊物理治療師以及註冊護士，談及長者如何在家居運動，以及體弱長者的家居護理注意事項。

受訪嘉賓：
林家寶/浸信會愛羣社會服務處註冊物理治療師
陳惠玲/浸信會愛羣社會服務處註冊護士

腐乳多士好似好邪惡

巴打咁有心機 不如幫手投稿 一齊推廣下港台節目

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！

我唔識寫野，不過識㨂好野睇

《原來係咁》
疫情之下，人人自危。在這個高壓的社會環境之下，我們要正視自己的情緒，可以進行令自己放鬆心情的活動，平靜心靈。和諧粉彩著重簡單的手指繪畫技巧，不論任何年齡、有否繪畫經驗，都可透過繪畫過程與自己的心靈交流，從而接納自己的不完美，並重新燃起希望。

《疫情．亦情》
疫情期間，香港人發揮互助精神分享物資，830特工隊更一齊參與自制搓手液派發給街坊。

《樂迷年代》
浠彤，2020的唱作女新人，為了自己的音樂夢想，毅然放棄了穩定的生活，放手一試，期望不要虛度此生

《港人講玩》
謝樂筠最初只是抱著玩票性質來學習玻璃工藝，但是玻璃工藝由設計、燒製到成形等工序，很講求團隊合作精神，甚具富挑戰性，使得她不斷努力鑽研學習製作玻璃工藝的原因。今集，她會分享學習玻璃工藝的體驗和樂趣。

日常8點半(民生．影劇)
第十五集13/03/2020

內容
監製：陳偉棠 主持：譚淇淇（淇淇）、黎國輝（阿感）、陳詠燊（Sunny）

日常8點半*(民生．影劇)
《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續漫延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。
對抗疫情，日常做適當運動能提高身體免疫力。三項鐵人運動員會示範於戶外跑步注意要點；若想留家運動亦無問題，節目會介紹一系列室內伸展運動。
受訪嘉賓：劉少峰/中大矯型外科及創傷學系兼職講師

《影人戲事》

新型肺炎疫情持續，許多影視業的工作者都停工，不過有一位導演的拍攝工作就變得更頻繁。記錄片導演曾錦山(Sam)，過往拍攝過有關人民生活的《長洲誌》，及有關社會運動的《缺一不可》，作品曾參展於華語紀錄片節和香港獨立電影節，今次疫情的發生，亦激發他外出拍攝疫情現況，拍攝記錄片的工作對他有何意義？他這次拍攝疫情的經歷又是怎樣？

受訪嘉賓：曾錦山(Sam)/記錄片導演

大家cls/dl曬未？

日常8點半(民生·旅遊)
第七十九集

監製：周啟棠
16/03/2020

《原來係咁》
新型冠狀病毒持續在社會蔓延，不少市民都避免外出。愛好運動及健身的朋友更因疫情擔心到健身室，一直在家缺乏肌肉運動會為身體帶來甚麼影響?物理治療師羅德昌Gilbert會為大家示範在家用簡單家居進行訓練肌肉的方法。

《疫情．亦情》
新型冠狀病毒確診的情況反映人羣聚集容易受到感染，因此疫情逐漸將人的距離拉遠，間接亦令從事藝術工作的人失去好多表演機會。沒有觀眾，沒有場地，沒有工作，便沒有收入。劇團藝術總監黃俊達分享一下在劣境中求存，感受現在，提升個人狀態。

《狗狗新天地》
大部分人領養狗狗都會先選擇初生的寶寶，但也有領養者不會因為狗狗年紀大一些而拒諸門外，雖然年紀大，毛病多，不過領養者也欣然接受，為家庭帶來很多喜樂。

《狗狗也上學》
放繩訓練(Off leash training)
訓練導師會教導如何讓狗狗不抗拒繩，適當的放繩時間可以建立狗狗的自信，對社交及戴狗繩有作用。

《港人講旅》
深度遊籌辦人陳成軍Rubio趁著韓劇的熱潮，向大家深入講述北韓平壤和開城的地道文化，為大家一一解說當地的間碟組織，以及竊聽員的存在與否。

日常8點半 (民生．飲食)

第六十一集 17/03/2020
監製：陳偉棠 主持：陳倩揚、泰山、麥潔兒(Kit)、蔡家富

日常8點半(民生．飲食)

《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續漫延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。

疫情持續擴大，長者外出購買糧食更困難，營養狀況令人關注。鄰舍輔導會推行試驗計劃，每星期三次為區內有困難的長者購買營養糧食，並附上營養餐單，務求令長者於抗疫期間保持足夠營養。

小島系列3_南丫島。有組織在南丫島進行沙灘大掃除，透過活動喚醒社會人士對自然保育的關注，過去島上沙灘每年有綠海龜到來產卵繁殖，究竟為何現在已不復見呢？

受訪嘉賓：湯劍生／香港旅遊業(外遊)領隊及導遊工會主席

尋味天下：泰國唐人街食品

《食得滋味》

近期大家都開始返回工作崗位，但在疫情之下，外出午膳大家都會特別提高警覺，所以好多人都會萌生起自己煮午餐，帶飯的想法。但要煮到一餐營養均衡，熱量足夠又好味的午餐都未必是容易事情。

有廚師了解到增強免疫力的重要性，參考營養師建議，用上健康的煮法，設計餐單時努力將食材均衡配搭，煮出多變化而又健康美味的午餐，想知道更多，記得收看日常8點半！

受訪嘉賓：Haynes Chow／廚師

星期2永遠最吸引

日常8點半(民生．家庭)

《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續漫延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。

因應疫情，本港不少康體設施關閉，對於一向在公眾泳池集訓的港隊韻律泳運動員就直接受到影響，究竟他們有何應變方法？會否影響出戰外地賽事？

小島系列4_晨曦島。香港晨曦會於1976年在西貢伙頭墳洲設立福音戒毒復康中心，後改名為晨曦島。中心致力為濫藥人士提供全面的福音戒毒復康服務，希望他們拋開黑暗過去，迎來人生曙光。

受訪嘉賓：林展名／香港游泳港隊教練

《家事日常》

距離復課還有一段日子，子女都只能留在家中學習。但其實家居環境難以令小朋友集中精神，專注力下降。我們今集請來專家分享下有什麼方法提升專注力。

受訪嘉賓：李子軒／職業治療師

講緊奧運？

日常8點半 (民生·旅遊)
第八十集

23/03/2020

由3月19日開始，每位入境人士都會獲發一條電子監察手帶，不過近日發現不少戴着手帶的人，竟然在街上活動！昨日就有一名女士戴手帶搭巴士，引起乘客恐慌，報警求助，這類事件令巿民擔心，究竟政府的隔離措施是否有效？

新型冠狀病毒持續在社會蔓延，市民每天都要接收不同的相關資訊。遞升的感染數字及不同防疫資訊無形會令市民感到憂心，甚至感到有壓力。物理治療師羅德昌Gilbert會為大家示範一個簡單能令身心抒壓，及幫助入睡的呼吸方法。

《疫情．亦情》
新型冠狀病毒肆虐全球，各國對口罩和防疫用品的需求大増，有好多機構都自發參與不同的支援工作，但採購過程要跨過重重難關，才能將物資派給有需要的人。

《行遊香港》
今集嘉慧跟黃子鋒Kenny到屯門掃管笏村小巴站出發，先參觀天后宮再直上大欖涌水塘行至千島湖清景台欣賞美景，再行去黃泥墩水塘大壩，便往大棠楊屋村巴士站終點。全長約9公里左右！

《港人講旅》
談起非洲，相信大家都會立即聯想到當地的野生動物，Lucci李揚立之骨科專科醫生，在納米比亞經歷一次照顧野生動物的義工之旅後，決定把牠們成為自己《抗疫小夥伴》小冊子的主角，讓我們一起細聽當中的故事吧！

剪咗條手帶

26/03/2020

《原來係咁》
疫情之下，好多人因為防疫物資短缺同擔心會被感染而減少外出，尤其是長者的情況就更嚴重。患有認知障礙症的長者因為要長時間在家，多了發脾氣同行為問題，令照顧者身心疲累。職業治療師如何利用他們的專業幫助照顧者解決問題？除了日常生活的困難，社工又可以怎樣安撫照顧者的情緒？

《疫情．亦情》
為了在疫境中關懷長者，一個關注社區的組織舉辦了鼓勵長幼共融的短片拍攝活動，邀請小朋友與長者義工參與。小主持會在短片中製作有營養的懷舊小食，為長者增添生活趣味。他們亦教導長者如何在家中做運動强健身體，「疫境」自强，讓他們多一份支持。

《樂迷年代》
徐加晴因為音樂而遠赴英國追夢，回來後，一步步實踐音樂夢，
同時在香港這個非常困難的時間，她希望以一首歌來為香港人打氣。

《港人講玩》
2014年，柯芯妍Covy及羅偉城Roy籌辦婚禮的過程中，發現很多傳統喜帖在婚禮過後會被扔掉，他們覺得太可惜，決定要自製喜帖，增加喜帖原有的意義及價值，意想不到是這舉為他們帶來商機。讓我們一起細聽這對夫妻檔的故事吧！

點解my叔D外景通常都係做d相對輕鬆既野?
瘦果個男仔就通常最豬頭骨,果條仔唔係行山就做粗重野

My 叔最後一集啦

依排有幾個要外拍既都唔見左

Serena 仲見唔見 ？

尋日睇佢ig先知

麥sir真係陪住好多人成長 唔知佢咩立場

日常8點半 (民生·旅遊) 30/03/2020

《原來係咁》
政府剛實施新規例，在星期六下午6時開始，餐飲業要遵守6個要求，包括食肆每枱不可以多過4個人、餐廳最多只可以坐滿一半、每張枱之間要有1.5米距離或者有分隔等等，到底餐廳在新規例下情況又會怎樣？

《疫情．亦情》
疫情已經持續三、四個月，全世界也在封關、鎖城，旅客沒法外出，
對於小本經營嘅餐飲業影響尤其顯著，旅遊區更成為重災區，飲食業的朋友唯有穩守突擊，渡過難關。

《行遊香港》
今集嘉慧跟黃錠江（遠足愛好者）去行舂坎角。他們由春磡角迴旋處巴士站出發，行上山首先到魔爪石再到幽靈石，之後再行便見到狗頭石，下山後去春坎角公園及再去參觀張保仔洞，難度達4.5星級別，而全長約7公里左右！

《港人講旅》
盧旺達位於非洲中部的一個國家，並非大家常去旅遊的地方，然而鄭心言Michelle就曾經到訪當地會擔任義工教書，順道在當地不同城市旅遊。

今日講電影有小野

Aka 唱到雞叫咁

屌你原來有 post

呢個節目有啲悶 不過照開 畀港台賺收視

btw 一陣套嘢好似幾好睇

[港台電視] 周遊列車3 逢星期四 2130-2230

沙嶺手足

居然講沙嶺，港台好波

大家不妨去沙嶺探下手足，唔好忘記佢哋付出咗乜嘢，記住佢哋係點死，記住我哋仲有嘢要做

（有興趣嘅朋友仲可以順道一遊新屋嶺，好近 ）

日常8點半 (民生·旅遊) 第八十三集

今集阿業跟黃浩輝(輝Sir)由鹿巢石林入口開始繼續前行。他
們在石林中手腳並用小心翼翼地行走，欣賞石林獨特的地貌，
離開石林後便到龍船石一遊，向終點馬鞍山燒烤場進發！
想知道鹿巢石林的迷人景象，記得留意今晚《日常8點半》

2003年2月香港爆發沙士，嚴重打擊香港經濟的同時，香港總共有1755人受感染，299人死亡，當年淘大花園更加是疫症的重災區。
今年新型冠狀病毒在全球爆發，今集主持My叔找來當年沙士康復者阿Cat了解多一點有關非典型肺炎及她應對新型冠狀病毒 心態和方法。
想知多點，記得留意今晚《日常8點半》

《原來係咁》
英國劍橋大學以及德國科學家，發表新型冠狀病毒基因演化研究報告，顯示病毒在各地傳播的時候突變成3個毒株。專家警告，病毒會不斷地快速變異，去適應人類的免疫系統抵抗力。到底今次的發現對疫情有何幫助？

《港人講旅》
談起峽谷，相信大家對美國大峽谷不陌生。然而，美國還有兩個很引人入勝的峽谷，就是上羚羊谷和下羚羊谷。今集嘉賓邱蓮欣 Sharine會分享她在美國不同的峽谷遊覽時，所遇到的故事。

日常8點半(民生．飲食)

《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續蔓延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。

一連三集的公共屋邨設計系列，我們會跟隨攝影師的鏡頭，細味屋邨的歷史演變、色彩風格以及人文氣息。這一集，我們從美學角度出發，尋找屋邨嘅點、線、面。
公共屋邨，係香港嘅特色，而唔同年代、唔同地區嘅公屋，亦有唔同嘅建築風格；公屋攝影師用鏡頭帶大家實地欣賞，一齊睇吓佢哋嘅美學特色！
留意今晚「日常8點半」！

新冠肺炎疫情肆虐，日本上星期就宣布左七個地區進入緊急狀態，身處日本神奈川縣同東京嘅兩名香港人，會同我地講下當地嘅最新情況！

受訪嘉賓：浸大體育及運動學系副教授雷雄德博士

《尋味天下：廣州美食Fine Dinning》

《食得滋味》

人蔘有百草之王的稱譽，古書記載有《甘溫補氣》，《潤肺化痰》的作用，更可以增強人體免疫能力。服用人蔘有很多不同的方法，可以焗蔘茶，亦可以燉人蔘雞湯，而韓國人更加將新鮮人蔘酥炸和做成餃子，聽到也覺得吸引！不過，蔘之中有分高麗蔘，新鮮人蔘以及花旗蔘，之間有什麽分別呢？而人蔘又是否愈大條愈好？想知更多，記得收看《日常8點半》！

嘉賓：簡俊偉/廚師

日常8點半(民生．家庭) 第二十集 15/04/2020

有基層婦女勞工團體組織義工把社會各界捐贈的糧食餸菜、抗疫物資，分派給弱勢社群，在疫情肆虐下實行社區互助，共渡難關。

每年呢個時候，好多應屆大學畢業生都已經開始搵工，但係今年遇上新冠肺炎疫情爆發，政府呼籲市民減少社交接觸，打工仔都要改為在家工作，要喺呢個時候搵工真係難上加難！

有機構推出「網上職業博覧」，提供一個平台俾僱主同求職者喺網上完成招聘過程。 到底實際係點運作？

《同行抗疫-疫情追縱》

確診數字持續上升，不少人擔心疫情繼續蔓延，《日常8點半》跟進疫情發展，報導最新消息，同行抗疫。

受新冠肺炎疫情影響，為了減少人群聚集及播毒風險，一些大機構的招聘會改為視像招聘會，求職者也紛紛改為視像面試，這種面試方式會否替雙方找到適合的配對？

受訪嘉賓：何靜瑩/科網公司創辦人

《體壇無極限抗疫同行》

請來香港羽毛球代表隊，進行家居運動挑戰，在家進行「平抽擋」羽毛球訓練，大家可以跟著他們一起動起來，保持身心健康，同行抗疫！

《家事日常》

疫情期間，不少學校改作網上課堂，有一間小學每周推行「生命教育」，以正向心理學，教導學生即使面對疫情都要保持良好的情緒以及透過學生不同的創作去感謝身邊的人。

受訪嘉賓：
李家榮/香港浸會大學附屬學校王錦輝中小學助理校長（小學部）
曹小怡/香港浸會大學附屬學校王錦輝中小學學生發展主任（小學部）

推

武漢肺炎

有學生畫連豬

其實D運動員對牆打波我細個都成日咁玩 唔明有咩特別

又有潘杰寧喇

朝拍晚播

live架喎

應該講緊外景???

830特工隊嘅外景

佢坐到咁高既

樂容

今晚D社工姐姐都幾正

日常8點半(民生．影劇) 第二十集

日常8點半*(民生．影劇)

各行各業因疫情都受到重創，對於準備投身職場嘅畢業生來說，要搵工就可謂難上加難。

最近有機構就推出網上職業博覽，到底實際喺點運作，我哋一齊睇吓。

《同行抗疫-疫情追縱》
新冠肺炎疫情蔓延，發燒是染病的症狀之一，新防疫措施下，食客進入食肆時需量度體溫，而市民自行探熱亦較往常普及，但到底那一種探熱方法最為準確？

發燒準則如何界定？是否拘泥於單一度數？今集請來家庭醫生為大家逐一解答。

《屋邨設計系列》一連三集，跟隨攝影師的鏡頭，細味屋邨的歷史演變、色彩風格以及人文氣息。這一集，我們從歷史角度解構屋邨的演變過程。

嘉賓：何鉅業/香港測量師學會前會長

《影人戲事》一個成功角色的誕生，編劇及演員也功不可沒！
香港電影編劇家協會為此新增一項「年度最佳電影角色獎」，以編劇及演員作為一個參選單位，表揚參與創造全年港產片最佳角色的編劇及演員。
今集嘉賓有香港電影編劇家協會代表馮志強和彭秀慧，細談今年表現出眾的電影角色，同時亦會分享一個角色的創作過程，以及與演員在角色演繹上的合作經歷。

嘉賓：
馮志強-香港電影編劇家協會副會長
彭秀慧-香港電影編劇家協會邀請執委

日常8點半 (民生·旅遊)

第八十四集 20/04/2020

20/04/2020

一場大流行嘅疫症，歷時幾個月，
美國確診人數已經超過70萬，死亡人數接近4萬，
而密西根州都係重災區，有指當地訊息混亂，
更有示威者違反居家令上街，抗議當地州長封城。
我哋聯絡定居喺密西根州嘅香港人Queenie，
由封城、封關，以至日常生活、外出購物、醫療各方面，
了解一下美國目前嘅狀況！

《原來係咁》
新型冠狀病毒肆虐全球，確診以及死亡個案持續上升，多個國家都封關。本港亦可能有社區爆發危機，人人戴口罩、勤洗手來自保。到底我們要如何才能打贏這場疫戰？

《疫情．亦情》
新型冠狀病毒在全球蔓延，不少學童停課，特別是有特殊學習需要學童(SEN 學童)，家長們因此面對著很大的壓力。有見及此，有機構研發為SEN學童而設的行為治療遙距學習應用程式，為SEN學童度身訂造課程，讓他們在疫情期間，可以繼續在家中進行學習和訓練。

《行遊香港》
今集嘉慧會跟遠足愛好者Kurt Lau去赤柱名石犀牛石打卡。他們由赤柱正灘坐車出發到赤柱炮台下車，沿軍營旁小徑行上斜炮頂山，然後再小心翼翼地穿過叢林，便到達終點犀牛石。

《港人講旅》
對很多人來說，去旅行是一件容易不過的事，簡單的訂機票、酒店就能出發；然而對於輪椅人士來說，去旅行則可能是件遙不可及的事。17歲那年，在泳池滑倒弄傷頸椎導致全身癱瘓，而要坐輪椅的蘇永通，並沒有因為意外而減低他想見識世界的意慾。因為要參加在台中舉行的輪椅選美活動，他順道去台北旅行，今集，他會分享自己如何坐著輪椅遊歷台中，享受旅遊樂趣。

可唔可以同我行為治療

日常8點半 (民生．飲食) 第六十六集

《同行抗疫-疫情追縱》疫情之下，很多社會服務被迫暫停，但仍然有長者訓練中心盡力為體弱長者提供復康服務。

嘉賓：陳勇舟／香港安老服務協會秘書長

《屋邨設計系列》一連三集的公共屋邨設計系列，我們會跟隨攝影師的鏡頭，細味屋邨的歷史演變、色彩風格以及人文氣息。這一集，我們齊來發掘屋邨滿滿的人情味。

《尋味天下：廣州美食Fine Dining 2》

《食得滋味》雲吞麵精髓在於湯底，用十多種食材熬煮五小時才可以帶出其清澈清鮮甜甘味。還有爽口彈牙美味的雲吞裡面除了原隻大鮮蝦和新鮮豬肉，原來大地魚的角色也很重要。至於狀元及第粥，則講求粥底綿滑，豬潤豬肚新鮮爽口之餘，有淡淡酒香兼且厚切才為之正宗。本集請來家傳五十年經驗的粥麵專家，和大家分享烹調秘訣。

嘉賓：劉家樂/粥麵店負責人

日常8點半 (民生．家庭) 第二十一集

《同行抗疫-疫情追縱》疫情下的深水埗人氣滿滿，有布販自製口罩贈老街坊，有衣車叔叔日夜無間替客人維修衣車，各人在逆境下掙扎求存又不失人情味。

嘉賓：黃健偉/香港社會服務聯會業務總監

疫情令不少音樂會相繼取消，對一班中樂團的嗩吶聲部團員又有何影響？他們又如何於疫下繼續以歌會友？

《家事日常》疫情期間多了時間逗留在家，不少父母希望利用這段時間培養孩子的音樂造詣，但如何引起孩子對音樂的興趣？如果父母都不懂音樂、也不會樂器，孩子能學好嗎？這晚邀請到音樂教育專家來分享。

嘉賓：莫廸輝（Samuel Mok）/幼兒音樂教育家

尋晚呢集睇到好餓 好彩食緊飯唔怕

鄭萃雯cls
著到咁 仲要係咁摸 係咩居心
想專心學玩遊戲啊

J左鄭萃雯對腳，條裙勁短

日常8點半 (民生·消閒) 第八十三集

疫情之下，深水埗仍然人頭湧湧，有衣車叔叔幫客人維修衣車，有布販生意大跌但仍然自製口罩送比街坊，逆境求存但又不失人情味。

《原來係咁》
近期網絡會議軟件大行其道，政府部門、企業、學校等都紛紛採用，不過這類軟件就被揭發出現網絡保安問題，引發大眾對有關網上私隱安全的疑慮。究竟各位用家可以有什麼方法保障自己？

《疫情‧亦情》
疫情令不少音樂會相繼取消，對一班中樂團的嗩吶聲部團員又有何影響？他們又如何於疫下繼續以歌會友？

萬眾期待的5G流動通訊服務於2020年正式面世，各大電訊商都相繼推出相應服務計劃，在這個高速時代，大家對5G技術認知有多少？市民又可以怎樣好好應用新技術?

《港人講玩》
何永良先生由初中開始，透過家人第一次接觸到無線電通訊，之後深受吸引並一直熱衷於這項活動超過30年。單從名字，無線電通訊可能會令大家聯想到的是一系列難明的知識，因而對其產生一種距離感。其實如果願意深入了解的話，這項活動原來充满吸引力。今次邀請到香港業餘無線電會會長何永良和另一位代表雷俊康(Frankie)和大家分享一下佢地既嘅無線電通訊奇妙經歷！

真係好邪惡

睇睇下呢個節目都見到律師Shirley

同10點半唔同左樣

仲有my叔既

舊片啩

日常8點半 (民生．影劇)

《同行抗疫-疫情追縱》今屆中學文憑試在新冠肺炎疫情下，延期至今天終於正式開考，到底今屆考生如何應變，應考的心情又如何？

《以音樂抗疫打氣》現於美國進修音樂的鄭靖楠，是2017年樂壇新秀，他為抗疫寫了一首翻譯成10種語言的「洗手歌」，放在個人社交平台，希望召集各方音樂人分別演奏樂曲，再拍片上傳，携手呼籲抗疫的信息。

同時他也新編了一首樂曲《樂壇新秀未生鏽》。連同17位「樂壇新秀」的年青音樂人，來一次「虛擬大合奏」(virtual ensemble)，疫情下繼續發放正能量，為醫護人員，前線工作者及香港人打氣。

嘉賓：
李一葦／長笛演奏家兼作曲家（樂壇新秀2012）
陳天姿／古筝演奏家（樂壇新秀2015）

《影人戲事》電影工業中，大部份工作崗位都以男性為主，尤其是前線拍攝的機燈組，攝影器材又多又重，女士們相對較難應付。電影片場內亦有許多不成文規定，例如女士不能坐上器材箱，否則攝影機可能拍出鬼影等；基於種種原因，電影圈較少出現女攝影師。

但細小的香港影圈，卻有一位女攝影師蔡高比，她近年拍攝了多部電影作品，包括《江湖悲劇》、《救殭清道夫》、《女皇撞到正》、《作家的謊言：筆忠誘罪》等等。

本集邀請了攝影師蔡高比，分享她於電影圈追尋夢想的經歷。

《原來係咁》
有消息指政府會派發可重用多次的口罩給市民，但就未公布有關詳情，市面上有多款可重用口罩，究竟原理是怎樣？實際應用和清洗方法又是怎樣？

《疫情．亦情》
疫情之下，保持雙手清潔是十分重要。小小的一片番梘，看似微不足道，卻是對手部衛生起了重大作用。有非牟利機構在世界各地回收番梘，清潔及處理好後再分發到基層及貧民手上。他們亦十分關心本地的疫情狀況，更身體力行，製作衛生包分派給前綫清潔工。

近日因應疫情，好多人都減少外出，身體活動減少於中醫的角度可能會有氣血運行不通的情況，註冊中醫師為你逐一拆解。

《行遊香港》
今集Serena會跟妹妹Scarlett去行港島柏架山吊車石躉。他們由南豐新村基利路出發，經鰂魚涌水塘公園轉入小徑上山，沿着古道尋找1892年興建並於1932年拆卸剩下的吊車石躉。該吊車是世界第一條載人的吊車，全長估計共24個躉，而每個石躉都按照其位置或附近特色而命名。由於上山路段崎嶇，她們行到第15個石躉後，Serena便因太疲倦說今天到止為止了！

《港人講旅》
澳洲是公認的野生動物天堂，據統計那裏擁有超過378種哺乳類動物，其中超過8成是澳洲的特有品種。旅遊記者張旭珠Echo會分享到南澳遊覽保育區，以及在海裏遇見野生動物之經歷！

日常8點半(民生．飲食)

《同行抗疫-疫情追縱》疫情下，學校改為網上授課，連幼兒園學前班的面試亦由傳統方式，改為以自拍短片取代。有家長擔心拍攝及剪接水準參差，紛紛外求製作公司，到底能否解決難題？

《香港的托兒服務》香港托兒服務為何遠較外國落後？
嘉賓：張詠童/香港保護兒童會兒童及家庭服務中心(深旺區)中心主任

《尋味天下：意大利海鮮美食》
《食得滋味》朱古力達人兼甜品大師Jeffery Koo，分享香港人的朱古力及甜品文化，更介紹設計獨特、造型精緻的糕餅，令人大開眼界。
嘉賓：Jeffery Koo/朱古力甜品大師

有潘杰寧呀

中間條貓貓短片好正

係囉

監製：周啟棠

07/05/2020
《疫情追蹤》
疫情之下的母親節，花店與食肆生意亦受到影響，究竟今年市民買花的情況如何？限聚令及食肆放寬聚餐人數後，食肆又怎樣準備迎接母親節？

《疫情‧亦情》
在疫情下，不少行業都大受打擊，花藝師也不例外。
Ingrid 對花藝有興趣，跟過數位韓國及日本的花藝師學習花藝，畢業之後，做一份朝九晚五的文員，在工餘的時間才做一些花束及新娘花球等，經朋友鼓勵之後嘗試開網上花店，隨著對花的興趣及熱誠漸漸濃厚，便專心從事花藝師，不過好景不常，在疫情下，本來靠多勞多得的花藝事業都受到重挫，現在要努力在疫境下生存

《港人講玩》
生態攝影師黃遂心Daphne年紀輕輕，就踏遍了不少生境，經常背著沉重的器材，攀山涉水，捕捉野外動物珍貴的鏡頭。無論是昆蟲、雀鳥，還是哺乳類動物，她都希望透過優美的畫面，代動物發聲，說出牠們背後動人的故事。今集她會與大家分享拍攝生態紀錄片的苦與樂！

《樂迷年代》
四人男子組合Error，不要看他們鬼鬼馬馬，其實他們對音樂的熱忱不輸給任何人，18年出道的他們，為著自己的夢想一直奮鬥。

聽日有Error

一陣有啦!

星期五講歌影視多 仲以為聽日

之前就講電影，依家淨係訴苦

日常8點半*(民生．影劇)

《同行抗疫-疫情追縱》本港血庫在新冠肺炎疫情下告急，據紅十字會資料顯示，血庫各類血型的存量為「低」或「極低」，原因或許是市民減少外出、擔心捐血會增加感染風險等。雖然血庫告急，但有市民仍然願意熱心捐血。捐血者除做好個人保護措施，紅十字會亦提醒，若捐血後出現發燒、呼吸道感染或肺炎徵狀，應盡快求醫。

《燕子普查義工》「吱吱吱吱」，你們聽到嗎？都市人習慣低頭走路，少有抬頭看天空聽鳥鳴。在香港眾多野生雀鳥之中，燕子是最願意接近人類的一種，而一群愛鳥之人，亦趁每年家燕來港繁殖的五、六月，當上燕子普查義工，到各區數燕巢，記錄家燕及小白腰雨燕的蹤跡。

嘉賓：王學思/香港觀鳥會普查義務統籌

《影人戲事》
第39屆香港電影金像獎的結果已經塵埃落定，今年受疫情影響，首次取消傳統「行紅地氈」的實體頒獎禮，改為以網上直播形式宣佈得獎名單。

「最佳男配角」得主張達明從演三十多年，首次憑電影《麥路人》提名最佳男配角便成功獲獎，今集邀請了達明跟我們分享他的得獎感受及參演經歷。

嘉賓：
張達明/第39屆香港電影金像獎最佳男配角

仲講金像獎 下年去大陸搞啦

830特工隊有新女

《疫情追蹤》
新型冠狀病毒在香港爆發多個月，到目前為止全港確診人數大約是千多人，而出院的亦都大約有九百多人，似乎有不少人可以康復出院，不過這個病毒有一個奇怪的特性，就是病毒測試，經常有病人出現時陰時陽的情況，究竟為何會這樣？科學委員會建議放寬出院條件又是否恰當？病人在醫院隔離的情況又是怎樣？

《疫情．亦情》
疫情期間，大家也盡量安在家中，有人會選擇烹調美食來打發時間，而自家製麵包是一個好的選擇。今集，我們會教大家如何自製發酵麵包。

《行遊香港》
今集阿業會跟黃浩輝（輝sir）去行粉嶺皇后山。他們由粉嶺火車站坐52b小巴到布格仔路，再轉入小路上山，便到達於1960年建成的三級歷史建築物－印度廟。參觀過後，他們再坐車到軍地，然後步行上華山山頂義勇軍軍徽的位置，沿路可以360度欣賞景色更可遠望至深圳！

《港人講旅》
比利時總會令人想起當地享負盛名的朱古力。其時，它的地理位置優越，曾經有不少已故藝術家居住，亦保留了不少歷史文化築蹟，是蘊藏著濃厚獨特文化與藝術氣息之地。今集嘉賓馮曉彤 Dawna會分享她在比利時城市布魯塞爾、布魯日及安特衛普遇到的人和事。

終於有人推港台 明明佢啲節目就好高質

Serena
我好似戀愛了

推到氣咳

上次帶埋個妹出鏡

加油

2老成日屌呢個環節 成日帶人行小路

做左咁多集，乜Q大路都行哂

上次去吊車躉又係炒林 🤣

係
佢加返句野提醒下會好D
睇佢地行係幾過癮

轉場鬥快去monkeyland

佢個妹正呀

睇緊嘆息橋

每日一推

日常8點半 (民生．飲食) 第六十九集

日常8點半(民生．飲食)

《同行抗疫-疫情追縱》疫情關係，一眾準媽媽和母親面對著非一般的壓力，擔心自己中招，亦擔心胎兒或初生嬰孩的健康。公立醫院取消了探病和陪產服務，亦增加了準爸爸的擔憂。大家來傾聽一下疫情下準媽媽和母親的心路歷程。

《鍾意香港系列-印度人》在香港土生土長的印度人新德莉莉，說得一口流利廣東話，因友儕間對印度人有所誤解，誤打誤撞之下當上全職網紅，憑著能言善道的專長，利用網絡平台分享不同的文化，讓更多人了解印度人和香港人的世界。

嘉賓：駱澤妍Basmah/香港伊斯蘭聯會經理

《尋味天下》日本薄粉炸物

《食得滋味》純素雪糕
製作雪糕一般會用到牛奶、雞蛋、忌廉、砂糖和水果等材料，但近年卻出現純素雪糕，不需用奶類和雞蛋，仍然擁有香滑口感，並且可以配上特別的味道，如：火龍果味、菠蘿薑汁味，還有香港人熟悉的楊枝甘露味等等。

嘉賓：胡潔琪/純素輕食店負責人

推推推

素雪糕好似又唔差wo

Well.....

日常8點半(民生．家庭)

《同行抗疫-疫情追縱》疫情令學校停課超過三個月，大學生除繼續網上學習外，亦要當兼職賺取學費及生活費，以應付雜項開支，但私人補習或導師等兼職卻因疫情而大幅減少，到底大學生如何在停課期間尋找機會？

嘉賓：崔日雄／港專學院應用社會科學系教授

《家事日常》雖說經過懷孕、生產、照顧的重任在於母親，但新手爸爸身為隊友，面對自我角色轉變以及照顧初生嬰兒所帶來的壓力也不少。根據加拿大一項調查，訪問了4000位爸爸，發現有7成爸爸表示在自己第一個小朋友出生後感到壓力上升，可見新手爸爸也承受著無形壓力。究竟當爸爸是怎樣的一回事，又如何可以做一個輕鬆的隊友呢？請來專職男士情緒支援服務的社工來分享。

嘉賓：鍾斯曉/明愛賽馬會思達計劃註冊社工

鄭萃雯

透透地...

一講屋企 細路就笑得好甜

《疫情追蹤》
新型冠狀病毒肆虐全球，確診以及死亡個案持續上升，多個國家都封關。本港亦可能有社區爆發危機，人人戴口罩、勤洗手來自保。到底我們要如何才能打贏這場疫戰？

《疫情‧亦情》
拍攝電台節目《Gimme 5》疫情下的運作，DJ如何在家工作都做到電台直播節目。

《港人講玩》
劉任輝 Ricky是一個玩具收藏家，上世紀六、七十年香港製造的塑膠玩具尤其是他的至愛。追本溯源這個年代除了充滿自己成長的回憶之外，更加是香港玩具業的興盛時代。Ricky將收藏玩具由興趣變成研究，進行系統分類、出版書藉、還舉辦展覽。他希望將被人遺忘的玩具變成一個媒介，將過去香港人的努力精神重新展現出來。

《樂迷年代》
香港新生代男歌手姜濤，出身自本地選秀節目，年紀輕輕的他已獲得不少人氣，到底他對音樂又有甚麼追求？

康文署轄下的公共圖書館開始提供局部服務，
市民使用共用圖書的時候要注意甚麼？

電台節目《Gimme 5》
在疫情下，
如何維持電台直播？

今晚《日常8點半》
同行抗疫．疫情追蹤！

Renee

Yoyo 賣 printer！！

Yoyo 要去賣printer

伍家謙

睇新聞，知道教育電視大樓回收在即；同日返港台開工，別有一番感受。

同港台合作已經好幾年，期間有唔止一個人問我：「點解你keep住開佢哋工嘅？」

提問者中，不乏同行。你就當我小人之心啦，言下之意，有時多多少少會聞到「開佢哋工又唔係賺得多」嘅味道。坦白講，平時出去拍個廣告、寫下fb同ig 業配文、又或者自己製作公司接個project，收入可以係喺港台嘅幾倍到幾十倍；係囉，既然係咁，點解要做呢？

兩個字：開心。

大家千祈咪誤會，我絕對冇資格自命清高，我係好X鍾意錢嘅，只不過鍾意得嚟咁啱又保留咗幾毫子頭巾氣。用錢嚟衡量所有嘢嘅價值唔太適合我嘅脾性，我慶幸自己仲有能力去做一啲選擇；根據自己嘅喜好去選擇，呢件事，實在痛快。

點解開心呢？呢幾年嚟合作過嘅港台同事，全部專業認真，熱誠好玩；喺極極極有限嘅資源之下，大家走多一步，互相補位，製作出嚟嘅節目質素有目共睹；我主持過嘅節目入面，由《快樂從心開始》到《全民動起來》，先後攞過本地甚至國際電視奬項；主持之外，又不停畀我試新嘢，做下演員又做下嘉賓；唔講我自己，從觀眾角度睇，港台嘅新聞時事節目做成點，大家有眼見。

我經常講嘅一句說話，就係無論咩行業咩範疇都好，要多元先至叫健康；唔支持港台唔係問題，但係到有一日社會再容唔落港台，呢個，就係大問題；講緊嘅，係一間節目經常排欣賞指數三甲、公信力民調名列前茅嘅公營電視台。

作為一個從事幕前工作嘅人，我撐港台嘅方式係只要可以幫到手，就盡量做；作為觀眾嘅又可以做啲乜？除咗講句加油之外，你仲可以睇多啲佢哋嘅出品，like晒佢哋節目嘅page；大家手上有嘅，係電話，係電腦，仲有遙控。

選擇，痛快。

#撐港台
#香港電台
#RTHK

日常8點半(民生．影劇) 第二十四集

監製：鍾嘉慧 主持：譚淇淇（淇淇）、黎國輝（阿感）、陳詠燊（Sunny）

日常8點半*(民生．影劇)

《同行抗疫-疫情追縱》早前大型連鎖書店結業，給香港書業帶來相當大的衝擊。小型獨立書店同樣要面對人工、舖租等營運成本壓力，電子閱讀媒介的模式日趨普及，加上網購的便捷，增加了實體獨立書店的經營壓力，到底單打獨鬥的獨立書店如何憑一腔熱血撐下去？

嘉賓：陶培康/2020年書展關注組發言人

《影人戲事》新冠肺炎疫情影響下，原定於三、四月舉行的第44屆香港國際電影節，將延期至暑假，電影節的各項安排會受到甚麼影響？在這段抗疫期間，香港國際電影節協會亦不忘推廣電影文化，於網上設立「一分鐘電影學堂」及「電影大師班」等等，讓觀眾在家仍有機會接收電影資訊。協會多年來透過不同途徑在港推廣電影文化，成效又如何？

嘉賓：
利雅博(Albert)-香港國際電影節協會總監
王志輝(Geoffrey)-香港國際電影節協會節目總監
馮嘉琪(Kiki)-香港國際電影節協會節目策劃

一定要支持香港電影

18/05/2020

《疫情追蹤》
早前香港大學團隊發現，新型冠狀病毒部分康復者的抗體血漿，原來可以治療到重症患者。而目前香港紅十字會輪血服務中心，只係接受男性康復者捐贈。到底這些血漿點樣可以幫到重病患者？

《疫情．亦情》
疫情下，有音樂公司開設流動鋼琴教室，令學生可以在較安全的環境下繼續學習音樂，到底這個理念是怎樣構思出來？

《行遊香港》
今集Michelle會跟綠惜地球協作總監Vivien鄭茹蕙去睇下今年4月17號黃泥墩水塘附近山火的災後情況。她們由元朗大棠黃泥墩村出發，大約行1小時上山，便到達位於黃泥墩水塘附近被燒焦的災場。這片林區其實是由Vivien和一班義工朋友於大約15年前種了三萬多棵樹而成的。現在觀察只剩不足一成樹木，不禁令人唏噓！

《港人講旅》
斐濟位於南太平洋的心臟地帶，由300多個大大小小的島嶼組成，擁有豐富的海洋生態，風景宜人。嘉賓吳煒婷Priscilla帶父母到斐濟城市楠迪8天6夜，到過荒山野嶺浸溫泉，又跳島到馬納島吃喝玩樂。究竟她是如何與雙親經歷這個探索之旅呢？
Tag: 資訊,原來係咁,日常8點半,港人講旅,旅遊

日常8點半(民生．飲食)

《同行抗疫-疫情追縱》居家令掀起全球烘焙熱潮，香港也不例外，烘焙材料店總是人頭湧湧，人人在家學做烘焙達人，連帶自助烘焙店的生意也逆市上升，到底這一波烘焙熱潮能維持多久？

《保育石牆樹》石牆樹是中西區獨有的街角風景，歷史悠久，雖然每天與它們擦身而過，但到底所知不多。有團體舉辦導賞團，教授大家如何分辨、保育和監察石牆樹？

嘉賓：鄧銘澤博士/浸會大學國際學院樹木管理課程統籌

《尋味天下：日式意大利龍蝦上湯麵》

《食得滋味》新派蛋卷
兩個年輕創業者，台灣人Steve 和香港人Barry ，都對蛋卷情有獨鍾，以新潮法式風格創出不一樣的蛋卷美食，但同時保留傳統的滋味！在今天萎縮的市道下，他們如何求生！

嘉賓：
李承哲/網上蛋卷店創辦人
梁昭豪/網上蛋卷店創辦人

我都好想去日本

呢個台仔咪好囉 真係黎香港貢獻返香港 唔係呃飲呃食

22/05/2020

日常8點半*(民生．影劇)

《同行抗疫-疫情追縱》新冠肺炎疫情影響各行各業，不少動物救援機構也受打擊，因很多籌款活動被迫取消，機構收入大跌，影響動物的日常及醫療支出，加上市民減少外出，領養數目因而大大減少。

《影人戲事》電影《叔．叔》於今屆香港電影金像獎勇奪兩項大獎，包括太保奪得「最佳男主角」，區嘉雯奪得「最佳女配角」，電影即將上映，不少戲迷熱切期待。
電影以老年同志為主題，展現他們面對家庭與愛情的矛盾與掙扎，題材可謂近年少見，甚至被歸類為大膽，導演楊曜愷坦言，在製作上遇到不少困難。今集由《叔．叔》的導演和兩位男主角，分享電影的製作經過。

嘉賓：
楊曜愷(Ray)-《叔．叔》導演/編劇
張嘉年(太保)-《叔．叔》男主角
袁富華(Ben)-《叔．叔》男主角

做撚完記者會未呀，DKLM

99冇IU睇諗住睇下31
屌你老母 31又係條臭閪